ПРЕДЛОГИ В/НА Prepositions V/NA

Кни́га лежи́т на столе́
Пальто́ виси́т в шкафу́
Су́мка стои́т на сту́ле
Ко́шка сиди́т на кры́ше
Зонт лежи́т в су́мке
Газе́та лежи́т в сто́ле
Цвето́к стои́т на подоко́ннике
Каранда́ш лежи́т в кни́ге
Письмо́ лежи́т в конве́рте
Ку́ртка виси́т на двери́

А́нна рабо́тает в университе́те
Али́на живёт в общежи́тии
Ва́ня покупа́ет о́вощи на ры́нке
Э́дик игра́ет в баскетбо́л на стадио́не 
Са́ша рабо́тает на заво́де
Ко́ля бе́гает в па́рке
Мари́на покупа́ет конве́рт на по́чте
Серёжа у́жинает в рестора́не
Светла́на рабо́тает в музее
Студе́нты обе́дают в столо́вой